# Шаблон для создания нового приложения Splunk
Шаблон содержит необходимую структуру директорий для разработки нового приложения.

Новое приложение может быть добавлено в Splunk двумя способами:

- с использованием web-интерфейса  

- перемещением директории приложения в SPLUNK_HOME/etc/apps

В первом способе подготовленное приложение помещается в архив, названием которого в дальнейшем будет соответствовать названию нового приложения (то есть в директории с таким именем будет размещаться приложение)
